%% Fichier développé pour la séance au retour de la grève de l'hiver
%% 2023: révision de matière et évaluation formative basée sur le
%% sprint de codage 2 et l'atelier de codéveloppement 3.

\section{Sprint de codage 2}

% \begin{frame}[fragile=singleslide]
%   \textbf{Définition d'une fonction}

% \begin{Schunk}
% \begin{Verbatim}
% f    <-    function   (x,          y = 0)       x + 2 * y
% \end{Verbatim}
% \end{Schunk}

%   \setlength{\unitlength}{5mm}
%   \begin{picture}(25,4.5)
%     \put(0.8,1){\code{f}}
%     \put(2.6,1){est}
%     \put(4.5,1){une fonction}
%     \put(9,1){
%       \parbox[t]{4.2\unitlength}{%
%         \raggedright
%         qui prend en argument
%         une valeur \code{x}}}
%     \put(14,1){
%       \parbox[t]{4.2\unitlength}{%
%         \raggedright
%         et une valeur \code{y} (zéro par défaut)}}
%     \put(19,1){%
%       \parbox[t]{5\unitlength}{
%         \raggedright
%         puis retourne le résultat de \\  \code{x + 2 * y}.}}

%     \put(1,4.5){\vector(0,-1){2.25}}
%     \put(3,4.5){\vector(0,-1){2.25}}
%     \put(6.4,4.5){\vector(0,-1){2.25}}
%     \put(9.7,4.5){\vector(0,-1){2.25}}
%     \put(14.7,4.5){\vector(0,-1){2.25}}
%     \put(19.7,4.5){\vector(0,-1){2.25}}
%   \end{picture}
% \end{frame}

% \begin{frame}[fragile=singleslide]
%   \textbf{Deux choses que \alert{je ne veux pas voir}!}

%   \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
%     \begin{Schunk}
% \begin{Verbatim}[commandchars=\\\[\]]
% f <- function(...)
% {
%     ...
%     z <- \meta[calcul]
%     z
% }
% \end{Verbatim}
%     \end{Schunk}
%   \end{minipage}
%   \hfill
%   \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
%     \begin{Schunk}
% \begin{Verbatim}[commandchars=\\\[\]]
% f <- function(...)
% {
%     ...
%     return(\meta[expression])
% }
% \end{Verbatim}
%     \end{Schunk}
%   \end{minipage}
% \end{frame}

\begin{frame}[standout]
  Axiome de la programmation en R

  \begin{center}
    \begin{minipage}{0.2\linewidth}
      \raggedright%
      arithmétique vectorielle
    \end{minipage}
    \quad$+$\quad
    \begin{minipage}{0.23\linewidth}
      \raggedright%
      fonctions d'application
    \end{minipage}
    \quad$=$\quad
    \begin{minipage}{0.3\linewidth}
      \raggedright%
      programmation (presque) sans boucles \alert{explicites}
    \end{minipage}
  \end{center}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
  \begin{Schunk}
\begin{Verbatim}
> x <- c(52, 88, 30, 55, 48, 34, 66, 39, 42, 41)
> ifelse(x > 50, x + 2, x - 3)
\end{Verbatim}
  \end{Schunk}
  \pause

  \begin{Schunk}
    \def\visibleiii{\visible<3->}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
> ifelse(TRUE TRUE FALSE TRUE FALSE FALSE TRUE FALSE FALSE FALSE,
           54   90    32   57    50    36   68    41    44    43,
           49   85    27   52    45    31   63    36    39    38)
\visibleiii{[1] 54 90 27 57 45 31 68 36 39 38}
\end{Verbatim}
  \end{Schunk}
  \pause\pause

  \begin{Schunk}
\begin{Verbatim}
> x + (5 * (x > 50) - 3)
[1] 54 90 27 57 45 31 68 36 39 38
\end{Verbatim}
  \end{Schunk}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile=singleslide]
  \begin{Schunk}
\begin{Verbatim}
> x <- sample(1:100, 1e7, rep = TRUE)
> system.time(ifelse(x > 50, x + 2, x - 3))
utilisateur     système      écoulé
      0.226       0.038       0.264
> system.time(x + (5 * (x > 50) - 3))
utilisateur     système      écoulé
      0.043       0.005       0.048
\end{Verbatim}
  \end{Schunk}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile=singleslide]
  \textbf{Comparer}

  \begin{minipage}[t]{0.48\linewidth}
    \begin{Schunk}
      \lstinputlisting[basicstyle=\footnotesize\ttfamily\NoAutoSpacing]{foo.R}
    \end{Schunk}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.5\linewidth}
    \begin{Schunk}
      \lstinputlisting[basicstyle=\footnotesize\ttfamily\NoAutoSpacing]{foo-ok.R}
    \end{Schunk}
  \end{minipage}
\end{frame}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-engine: xetex
%%% TeX-master: "addenda"
%%% coding: utf-8
%%% End:
